# Часто задаваемые вопросы

## Как добавить бота и где его настраивать?
**TL;DR**: https://juniperbot.ru/

Пожалуйста, изучите [введение](/ru/) данной документации.

## Почему в "Рейтинг участников" не отображаются роли?
1. У бота нет возможности (права) управления ролями;
2. Роль бота (обычно - JuniperBot) ниже ролей, которые хотите добавить.

## Что за печеньки в рангах, профиле пользователя, странице рейтинга?
Просто счетчик, карма, система репутации. Чтобы повысить этот счетчик, можно:  
1. Написать сообщение с обращением к участнику и эмоцией печеньки 🍪, например: `@JuniperBot :cookie:`
2. Добавить реакцию 🍪 к сообщению этого пользователя.

<p class="warning">
  Один участник другому может дать 🍪 <b>только раз в 10 минут</b>.
</p>

## Можно ли воспроизвести сохраненный ранее плейлист бота и как это сделать?
Для <jb-variable type="link" name="donateLink" linkName="патронов"/> есть такая возможность, можно просто передать ссылку на плейлист командой [!плей](/ru/commands/music#плей).

Ссылки на плейлист всегда отображаются в сообщениях о воспроизведении.
#### Пример использования
```
!плей https://juniperbot.ru/playlist/99eb328f-d970-4265-ae6f-07c1d7ac8682
```

## Будет ли функционал экономики?
Не будет. Совсем. Никак. <b>Никогда.</b> Используйте для этого ботов, которые специально заточены под экономическую составляющую.

## Будет ли поддержка плейлистов и музыки ВКонтакте?
Нет. Скажите спасибо жадным копирастам, из-за которых [ВКонтакте](https://vk.com) закрыл публичный доступ к инструментарию музыки.

## Когда будет то-то и это?
Когда-нибудь. Может быть. Все зависит от свободного времени, желания и мотивации разработчика.

## Как рассчитать количество опыта на тот или иной уровень?
По формуле:
```javascript
exp = 5 * (level * level) + (50 * level) + 100
```
